<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mrtnbrjs</title>
    <description>Me llamo Martín Barajas, soy apasionado del desarrollo y diseño web, me gusta usar tecnologías como HTML, CSS, SASS y Javascript 
</description>
    <link>http://mrtnbrjs.com/</link>
    <atom:link href="http://mrtnbrjs.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 23:36:18 -0700</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Mar 2016 23:36:18 -0700</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.0.0</generator>
    
      <item>
        <title>Odiaba el Back-end</title>
        <description>&lt;p&gt;Hace casí año me decidí por crear este blog, el cual no le he dado el uso que pensaba darle, pero ese no es el tema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese tiempo mi visión del desarrollo web solo se enfocaba al Front-End, ya que en el puesto que tenía en ese momento solo me encargaba de hacer labores del lado del cliente y como disfruto mucho estar en el proceso de como un diseño desde el wireframe pasa a hacerse realidad por medio de HTML, CSS y Javascript no tenia problema alguno en pasar horas, días y meses tirando código en un proyecto en el que solo me desempeñara como Front-End developer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siempre tenía la inquietud de saber como era ser un Back-End developer, veía en sitios y twitter mucha información sobre Rails, Django, Laravel, Angular, React, pero nunca me acercaba realmente a aprender sobre ello ya que me sentía incapaz de poder aprender, se me hacía demasiado complejo, demasiado extenso y que tenía que invertirle demasiadas horas para poder aprender ya que en mis clases de programación web en la universidad lo que menos entendí fue PHP y AJAX (que este no tenía ni idea de como funcionaba).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta que se presento un proyecto en el departamento donde trabajo que implicaba en su mayoría de Back-End, cuando me explicaron la funcionalidad del proyecto en mi mente solo imaginaba lo mucho que me iba a dificultar aprender hacer todo. El proyecto se decidió hacerlo en Laravel ya que es un Framework en PHP que está dando mucho de que hablar por su facilidad y su similitud con Rails.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El proceso de aprendizaje de algo que para mi era nuevo y en mi mente era imposible, se volvió divertido ya que Laravel cuenta con mucha documentación y una comunidad bastante activa, al principio fue algo lento ya que antes de no saber hacer más que CSS y JS(animaciones, transiciones, validaciones), empezaba a entender conceptos como MVC, migraciones, seeders, máquinas virtuales, etc. Cuando iba entendiendo bien cada uno de los conceptos y poniéndolos en práctica me daba cuenta como mi panoráma como desarrollador web se iba ampliando cada vez más y me sentía cada vez más capacitado para hacer realidad cualquier idea que se viniera a mi mente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En conclusión para mi aprender más del Back-End me hizo darme cuenta que muchos programadores tal vez nos sentimos incapaces de aprender una tecnología o algo nuevo ya que pensamos que tal vez es muy complejo para nosotros y no estamos capacitados para poder entenderlo. Los invito a que si tienen una inquietud por aprender algo, se animen, hagan proyectos, descompongan, lean las documentaciones, busquen amigos o compañeros que esten dispuestos a explicar, y sobre todo estén con hambrientos de aprender.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias por leer, empezaré a subir tutoriales cortos sobre como utilizar Laravel u otras tecnologías que vaya aprendiendo en el camino, ahora si seré más constante en mis entradas, comenta, critíca o da tu opinión.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 02:33:22 -0700</pubDate>
        <link>http://mrtnbrjs.com/2016/odiaba-el-backend</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mrtnbrjs.com/2016/odiaba-el-backend</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La primera entrada</title>
        <description>&lt;p&gt;Desde que inicié en esto del “internet” (que no es mucho tiempo) he tenido las ganas de tener un espacio, algo más allá de lo que te permiten las redes sociales, sinceramente había pensado mucho como sería mi sitio personal, como se iba a ver y que funcionalidad tendría, ahora que estoy en ello me doy cuenta que nunca pensé que iba hacer allí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siendo francos no soy buen redactor y nunca he escrito para ningún sitio así que espero poder ser claro en mis próximas entradas. Pero ya dejando a un lado todo lo que conlleva el haber creado esto, el propósito de este sitio (más bien blog) es poder compartir cosas que voy aprendiendo día a día y dar mi opinión en temas que tenga que ver con el desarrollo web. Espero tomar como un hábito esto de escribir y que en un futuro este espacio sea útil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchas gracias si te tomaste el tiempo de leer esta entrada, si tienes alguna opinión, sugerencia, critica o lo que sea te invito a comentar.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 23 May 2015 03:33:22 -0600</pubDate>
        <link>http://mrtnbrjs.com/2015/la-primera-entrada</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mrtnbrjs.com/2015/la-primera-entrada</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
